Tworzenie warstw sterowników wykorzystywane jest w celu modyfikowania działania istniejących w systemie sterowników. Technika ta nie wymaga od twórcy pisania od zera nowego sterownika.

Sterowniki w systemach z rodziny Windows NT są połączone ze znakomitą większością urządzeń sprzętowych. Sterowniki niskiego poziomu odpowiadają za komunikację między magistralą, a wybranym urządzeniem. Jeśli zaś chodzi o główne zadania sterowników wysokiego poziomu, to są one następujące: 

\begin{itemize}
	\item formatowanie danych,
	\item obsługa błędów,
	\item konwersja żądań wysokiego poziomu na mniejsze żądania.
\end{itemize}

Naszym celem jest stworzenie sterownika warstwowego w celu skutecznego ukrywania plików. Problemem może być poziom skomplikowania oryginalnego warstwowego sterownika systemu plików. Wynika to z rozbudowania oferowanych przez systemy Windows mechanizmów systemów plików. W pracy zostaną przedstawione kolejne kroki, jakie należy wykonać w celu stworzenia warstwowego sterownika filtra plików:
\begin{itemize}
	\item  Analiza funkcji \textit{DriverEntry}\footnote{\url{http://msdn.microsoft.com/en-us/library/windows/hardware/ff544113(v=vs.85).aspx}} odpowiedzialnej za inicjalizację sterownika.
	\item Modyfikacja tablicy MajorFunkction poprzez wpisanie wskaźników naszej funkcji obsługującej.
	\item Stworzenie funkcji umożliwiającej tworzenie punktów zaczepienia w dowolnie wybranym napędzie. Kolejność operacji to wykonania:
		\begin{itemize}
			\item Inicjalizacja napędów.
			\item Pobranie napędów, możliwych do monitorowania.
			\item Usunięcie napędów DRIVE_UNKNOWN oraz DRIVE_NO_ROOT_DIR.
			\item Przygotowanie do operacji tworzenia punktów zaczepienia w napędach:
				\begin{itemize}
					\item DRIVE_FIXED.
					\item DRIVE_REMOTE.
					\item DRIVE_RAMDISK.
				\end{itemize}				 
		\end{itemize}
	\item Rozpoczęcie tworzenia właściwych punktów zaczepienia:
		\begin{itemize}
			\item Skanowanie tablicy napędów.
			\item Tworzenie punktów zaczepienia dla wszystkich napędów z wybranej grupy.
			\item 
		\end{itemize}
\end{itemize}